{"translation-revision-date":"2020-12-03 00:40:39+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_PE"},"Font size":["Tama\u00f1o de la fuente"],"Type":["Tipo"],"Custom":["Personalizar"],"Hours":["Horas"],"Custom color picker":["Selector de color personalizado"],"Color code: %s":["C\u00f3digo de color: %s"],"Color: %s":["Color: %s"],"Choose a shade":["Elige una sombra"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to decrease saturation, and right to increase saturation.":["Utiliza las teclas de flechas para cambiar el color base. Mu\u00e9vete arriba para aclarar el color, abajo para oscurecerlo, a la izquierda para disminuir la saturaci\u00f3n y a la derecha para aumentar la saturaci\u00f3n."],"Click to Select":["Haz clic para seleccionar"],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Haz clic en las flechas izquierda y derecha para seleccionar otros meses en el pasado o en el futuro."],"Click the desired day to select it.":["Haz clic en el d\u00eda deseado para seleccionarlo."],"Navigating with a keyboard":["Navegaci\u00f3n con teclado"],"keyboard button\u0004Enter":["Enter"],"Select the date in focus.":["Seleccionar la fecha con foco."],"Left and Right Arrows":["Flechas izquierda y derecha"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["Mover un d\u00eda hacia atr\u00e1s (izquierda) o hacia delante (derecha)."],"Up and Down Arrows":["Flechas arriba y abajo"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["Mover una semana hacia atr\u00e1s (arriba) o hacia delante (abajo)."],"Page Up and Page Down":["Avanzar p\u00e1gina y retroceder p\u00e1gina"],"PgUp\/PgDn":["Av p\u00e1g\/Re p\u00e1g"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["Mover un mes hacia atr\u00e1s (Re p\u00e1g) o hacia delante (Av p\u00e1g)."],"Home and End":["Inicio y fin"],"Home\/End":["Inicio\/fin"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["Ve al primer (inicio) o \u00faltimo (fin) d\u00eda de una semana."],"Calendar Help":["Ayuda del calendario"],"Minutes":["Minutos"],"Add item":["Agregar elementos"],"Item added.":["Elemento a\u00f1adido."],"Item removed.":["Elemento eliminado."],"Remove item":["Eliminar el elemento"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s de %3$s)"],"Order by":["Ordenar por"],"Newest to oldest":["De nuevas a antiguas"],"Oldest to newest":["De antiguas a nuevas"],"A \u2192 Z":["A \u27f6 Z"],"Z \u2192 A":["Z \u27f6 A"],"Category":["Categor\u00eda"],"Number of items":["N\u00famero de elementos"],"Separate with commas, spaces, or the Enter key.":["Sep\u00e1ralo con comas, espacios o la tecla Intro."],"Separate with commas or the Enter key.":["Sep\u00e1ralo con comas o con la tecla Intro."],"Small":["Peque\u00f1o"],"Extra Large":["Muy grande"],"Gradient control point at position %1$s with color code %2$s.":["Punto de control de degradado en la posici\u00f3n %1$s con el c\u00f3digo de color %2$s."],"Use your left or right arrow keys or drag and drop with the mouse to change the gradient position. Press the button to change the color or remove the control point.":["Usa las teclas de flecha izquierda o derecha o arrastra y suelta con el rat\u00f3n para cambiar la posici\u00f3n del degradado. Pulsa el bot\u00f3n para cambiar el color o eliminar el punto de control."],"Remove Control Point":["Eliminar el punto de control"],"Gradient code: %s":["C\u00f3digo de degradado: %s"],"Gradient: %s":["(Degradado: %s)"],"Guide controls":["Controles de gu\u00eda"],"Page %1$d of %2$d":["P\u00e1gina %1$d de %2$d"],"Finish":["Finalizar"],"Slug":["Slug"],"Color name":["Nombre del color"],"Edit color name":["Editar el nombre del color"],"Remove color":["Quitar color"],"Additional color settings":["Configuraciones de color adicional"],"Color palette":["Paleta de color"],"Author":["Autor"],"Save":["Guardar"],"OK":["OK"],"All":["Todo"],"Mixed":["Mixto"],"Custom color":["Color personalizado"],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d resultado encontrado, usa las teclas de flechas de arriba y abajo para navegar.","%d resultados encontrados, usa las teclas de flechas de arriba y abajo para navegar."],"No results.":["Sin resultados."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Valor alfa, de 0 (transparente) a 1 (completamente opaco)."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Valor del tono en grados, de 0 a 359."],"Move the arrow left or right to change hue.":["Mueve la flecha izquierda o derecha para cambiar el tono."],"RGB mode active":["Modo RGB activo"],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["Modo de tono\/saturaci\u00f3n\/brillo activo"],"Hex color mode active":["Modo de color hexadecimal activo"],"Color value in hexadecimal":["Valor del color en hexadecimal"],"Color value in RGB":["Valor del color en RGB"],"Color value in HSL":["Valor del color en HSL"],"Change color format":["Cambia el formato de color"],"Reset":["Restablecer"],"Dismiss this notice":["Descartar este aviso"],"Top Center":["Centro Superior"],"Unlink Sides":["Desvincular lados"],"Box Control":["Control de cajas"],"Color value in RGBA":["Valor del color en RGBA"],"Color value in HSLA":["Valor del color en HSLA"],"Name":["Nombre"],"Default":["Por defecto"],"January":["Enero"],"February":["Febrero"],"March":["Marzo"],"April":["Abril"],"May":["Mayo"],"June":["Junio"],"July":["Julio"],"August":["Agosto"],"September":["Septiembre"],"October":["Octubre"],"November":["Noviembre"],"December":["Diciembre"],"Top":["Arriba"],"Bottom":["Abajo"],"Top Left":["Superior izquierda"],"Top Right":["Superior derecha"],"Bottom Left":["Inferior izquierda"],"Bottom Right":["Inferior derecha"],"AM":["AM"],"PM":["PM"],"Year":["A\u00f1o"],"Date":["Fecha"],"Month":["Mes"],"Day":["D\u00eda"],"Time":["Tiempo"],"Left":["Izquierda"],"Right":["Derecha"],"Medium":["Mediano"],"Clear":["Limpiar"],"Drop files to upload":["Arrastre ficheros aqu\u00ed para subirlos"],"Large":["Grande"],"Back":["Volver"],"Custom Size":["Tama\u00f1o personalizado"],"Close dialog":["Cerrar el di\u00e1logo"],"Categories":["Categor\u00edas"],"None":["Ninguna"],"Cancel":["Cancelar"],"Close":["Cerrar"],"Next":["Siguiente"],"Previous":["Anterior"],"Item selected.":["Elemento seleccionado."],"(opens in a new tab)":["(abrir en una nueva pesta\u00f1a)"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/components.js"}}