{"translation-revision-date":"2020-12-03 00:40:39+0000","generator":"GlotPress\/3.0.0-alpha.2","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"es_PE"},"Version":["Versi&oacute;n"],"HTML":["HTML"],"Preformatted":["Preformateado"],"ordered list":["lista ordenada"],"Name:":["Nombre:"],"List":["Lista"],"Descriptions":["Descripciones"],"bullet list":["lista de vi\u00f1etas"],"Table":["Tabla"],"Taxonomy":["Taxonom\u00eda"],"Read more":["Leer m\u00e1s"],"Block updated.":["Bloque actualizado."],"Block has been deleted or is unavailable.":["El bloque se ha borrado o no est\u00e1 disponible."],"Reusable Block":["Bloque reutilizable"],"Create and save content to reuse across your site. Update the block, and the changes apply everywhere it\u2019s used.":["Crea contenido y gu\u00e1rdalo para ti y otros colaboradores para reutilizarlo en tu sitio. Actualiza el bloque y los cambios se aplicar\u00e1n en todas las partes donde est\u00e9 en uso."],"Classic":["Cl\u00e1sico"],"block title\u0004Classic":["Cl\u00e1sico"],"Use the classic WordPress editor.":["Utiliza el editor cl\u00e1sico de WordPress."],"block title\u0004Embed":["Incrustar"],"Add a block that displays content pulled from other sites, like Twitter, Instagram or YouTube.":["A\u00f1ade un bloque que muestra contenido extra\u00eddo de otros sitios, como Twitter, Instagram o YouTube."],"Write file name\u2026":["Escribe un nombre de archivo..."],"Copy URL":["Copiar URL"],"Add a link to a downloadable file.":["A\u00f1ade un enlace a un archivo descargable."],"document":["documento"],"pdf":["pdf"],"button label\u0004Download":["Descargar"],"Text link settings":["Ajustes del texto del enlace"],"Download button settings":["Ajustes del bot\u00f3n de descarga"],"Show download button":["Mostrar el bot\u00f3n de descarga"],"Add custom HTML code and preview it as you edit.":["A\u00f1ade c\u00f3digo personalizado HTML y previsual\u00edzalo mientras lo editas."],"embed":["Incrustar"],"Write HTML\u2026":["Escribe HTML..."],"Latest comments settings":["Ajustes de \u00faltimos comentarios"],"Display avatar":["Mostrar avatar"],"Number of comments":["N\u00famero de comentarios"],"Latest Comments":["\u00daltimos comentarios"],"Display a list of your most recent comments.":["Muestra una lista de tus comentarios m\u00e1s recientes."],"recent comments":["comentarios recientes"],"Display post date":["\u00bfMostrar la fecha de la entrada?"],"Latest Posts":["\u00daltimas entradas"],"Display a list of your most recent posts.":["Muestra una lista de tus entradas m\u00e1s recientes."],"recent posts":["Entradas recientes"],"Create a bulleted or numbered list.":["Crea una lista de vi\u00f1etas o numerada."],"numbered list":["Lista numerada"],"Convert to unordered list":["Convertir a lista desordenada"],"Convert to ordered list":["Convertir a lista ordenada"],"Outdent list item":["Reducir sangr\u00eda al elemento de la lista"],"Indent list item":["A\u00f1adir sangr\u00eda al elemento de la lista"],"Write list\u2026":["Escribe una lista\u2026"],"Show media on left":["Mostrar los medios a la izquierda"],"Show media on right":["Mostrar los medios a la derecha"],"Media & Text settings":["Ajustes de multimedia y texto"],"Media & Text":["Multimedia y texto"],"Set media and words side-by-side for a richer layout.":["Coloca las palabras y los medios uno al lado del otro para tener un dise\u00f1o m\u00e1s rico."],"Media area":["\u00c1rea de medios"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact, convert its content to a Custom HTML block, or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con el bloque \u00ab%s\u00bb. Puedes dejar intacto este bloque, convertir su contenido a un bloque de HTML personalizado o quitarlo del todo."],"Keep as HTML":["Editar como HTML"],"Your site doesn\u2019t include support for the \"%s\" block. You can leave this block intact or remove it entirely.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con el bloque \u00ab%s\u00bb. Puedes dejar intacto este bloque o quitarlo del todo."],"Your site doesn\u2019t include support for this block.":["Tu sitio no incluye compatibilidad con este bloque."],"block name\u0004More":["M\u00e1s"],"Separate your content into a multi-page experience.":["Separa tu contenido en una experiencia multi-p\u00e1gina."],"next page":["Siguiente p\u00e1gina"],"pagination":["paginaci\u00f3n"],"Add text that respects your spacing and tabs, and also allows styling.":["Agregue texto que respete el espacio y las pesta\u00f1as, y tambi\u00e9n permita el estilo."],"Write preformatted text\u2026":["Escribe texto preformateado\u2026"],"Main color":["Color principal"],"Pullquote":["P\u00e1rrafo de cita"],"Give special visual emphasis to a quote from your text.":["Dar especial \u00e9nfasis visual a una cita de su texto."],"Solid color":["Color s\u00f3lido"],"Separator":["Separador"],"Create a break between ideas or sections with a horizontal separator.":["Crea una ruptura entre ideas o secciones con un separador horizontal."],"horizontal-line":["l\u00ednea horizontal"],"divider":["divisor"],"Wide Line":["L\u00ednea ancha"],"Dots":["Puntos"],"Shortcode":["Shortcode"],"Insert additional custom elements with a WordPress shortcode.":["Inserta elementos personalizados adicionales con un shortcode de WordPress."],"Write shortcode here\u2026":["Escribe aqu\u00ed el shortcode\u2026"],"Spacer":["Espacios"],"Add white space between blocks and customize its height.":["A\u00f1ade un espacio en blanco entre bloques y personaliza su altura."],"Spacer settings":["Ajustes en Espacios"],"Height in pixels":["Altura en p\u00edxeles"],"Subheading (deprecated)":["Subt\u00edtulo (obsoleto)"],"This block is deprecated. Please use the Paragraph block instead.":["Este bloque est\u00e1 obsoleto. Por favor, utiliza el bloque de p\u00e1rrafo en su lugar."],"Write subheading\u2026":["Escribe el subt\u00edtulo\u2026"],"Edit table":["Editar tabla"],"Table settings":["Ajustes de la tabla"],"Fixed width table cells":["Celdas de tabla de ancho fijo"],"Insert a table \u2014 perfect for sharing charts and data.":["Inserta una tabla -- perfecto para compartir gr\u00e1ficos y datos."],"Stripes":["Franjas"],"Text Columns (deprecated)":["Columnas de texto (obsoletas)"],"This block is deprecated. Please use the Columns block instead.":["Este bloque est\u00e1 obsoleto. Por favor, utiliza el bloque de columnas en su lugar."],"New Column":["Nueva columna"],"Verse":["Verso"],"Insert poetry. Use special spacing formats. Or quote song lyrics.":["Inserta poes\u00eda. Utiliza formatos de espaciado especiales. O cita letras de canciones."],"poetry":["poes\u00eda"],"Write\u2026":["Escribir..."],"Video settings":["Ajustes de v\u00eddeo"],"Muted":["Silenciado"],"Playback controls":["Controles de reproducci\u00f3n"],"Embed a video from your media library or upload a new one.":["Incrusta un v\u00eddeo desde tu biblioteca de medios o sube uno nuevo."],"movie":["pel\u00edcula"],"Stack on mobile":["Apilar en el m\u00f3vil"],"Page Break":["Salto de p\u00e1gina"],"content placeholder\u0004Content\u2026":["Contenido..."],"keyboard key\u0004Backspace":["Retroceso"],"keyboard key\u0004Space":["Espacio"],"The excerpt is hidden.":["El extracto est\u00e1 oculto."],"The excerpt is visible.":["El extracto es visible."],"Hide the excerpt on the full content page":["Ocultar el extracto en la p\u00e1gina con el contenido completo."],"Content before this block will be shown in the excerpt on your archives page.":["El contenido anterior a este bloque se mostrar\u00e1 en el extracto de tu p\u00e1gina de archivo."],"Label text":["Texto de la etiqueta"],"Add label\u2026":["A\u00f1adir una etiqueta\u2026"],"Optional placeholder text":["Establece el texto del marcador de posici\u00f3n"],"Optional placeholder\u2026":["Marcador de posici\u00f3n opcional\u2026"],"Button text":["Texto del bot\u00f3n"],"Add button text\u2026":["A\u00f1ade el texto del bot\u00f3n\u2026"],"Help visitors find your content.":["Ayuda a los visitantes a descubrir tu contenido."],"find":["Buscar"],"Enter URL here\u2026":["Introduce aqu\u00ed la URL\u2026"],"Use URL":["Usar la URL"],"Edit RSS URL":["Editar la URL del RSS"],"RSS settings":["Ajustes RSS"],"Display author":["Mostrar el autor"],"Display date":["Mostrar la fecha"],"Display excerpt":["Mostrar el extracto"],"Max number of words in excerpt":["N\u00famero m\u00e1ximo de palabras en el extracto"],"Display entries from any RSS or Atom feed.":["Mostrar entradas desde cualquier fuente RSS o Atom."],"atom":["atom"],"feed":["feed"],"- Select -":["- Seleccionar -"],"Tag Cloud settings":["Configuraci\u00f3n de la nube de etiquetas"],"Group":["Grupo"],"container":["contenedor"],"wrapper":["envoltura"],"row":["Fila"],"section":["secci\u00f3n"],"One.":["Uno."],"Two.":["Dos."],"Three.":["Tres."],"Four.":["Cuatro."],"Five.":["Cinco."],"Six.":["Seis."],"Crop image to fill entire column":["Recortar imagen para rellenar toda la columna"],"The wren<br>Earns his living<br>Noiselessly.":["El reyezuelo<br>Se gana la vida<br>Sin hacer ruido."],"\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)":["\u2014 Kobayashi Issa (\u4e00\u8336)"],"Align column left":["Alinear la columna a la izquierda"],"Align column right":["Alinear la columna a la derecha"],"Insert a table for sharing data.":["Insertar una tabla para compartir datos."],"Create Table":["Crear una tabla"],"Change column alignment":["Cambiar la alineaci\u00f3n de la columna"],"Header section":["Secci\u00f3n de la cabecera"],"Footer section":["Secci\u00f3n del pie de p\u00e1gina"],"Jazz Musician":["M\u00fasico de jazz"],"Release Date":["Fecha de lanzamiento"],"May 7, 2019":["7 de mayo de 2019"],"February 21, 2019":["21 de febrero de 2019"],"December 6, 2018":["6 de diciembre de 2018"],"Attachment page":["P\u00e1gina de ficheros adjuntos"],"Upload a file or pick one from your media library.":["Sube un archivo de medios o elige uno de tu biblioteca de medios."],"One of the hardest things to do in technology is disrupt yourself.":["Una de las cosas m\u00e1s dif\u00edciles de hacer en tecnolog\u00eda es reinventarte."],"Ordered list settings":["Ajustes de listas ordenadas"],"Start value":["Valor inicial"],"Reverse list numbering":["Lista de numeraci\u00f3n inversa"],"Welcome to the wonderful world of blocks\u2026":["Bienvenido al maravilloso mundo de los bloques ..."],"Note: Autoplaying videos may cause usability issues for some visitors.":["Aviso: la reproducci\u00f3n autom\u00e1tica de v\u00eddeos puede provocar problemas de uso para algunos visitantes."],"Play inline":["Reproducci\u00f3n integrada"],"The current poster image url is %s":["La URL de la imagen actual de p\u00f3ster es %s"],"There is no poster image currently selected":["No hay ninguna imagen de p\u00f3ster seleccionada en este momento"],"Post content settings":["Configuraci\u00f3n de contenido de la publicaci\u00f3n"],"Post content":["Publicar contenido"],"Post meta settings":["Configurar metadatos"],"Sorting and filtering":["Ordenar y filtrar"],"Logos Only":["Solo logotipos"],"Pill Shape":["Forma de pastilla"],"Enter address":["Introducir la direcci\u00f3n"],"Media file":["Archivo de medios"],"download":["descargar"],"Show:":["Mostrar:"],"Full post":["Entrada completa"],"Featured image settings":["Ajustes de la imagen destacada"],"Display featured image":["Mostrar la imagen destacada"],"Image alignment":["Alineaci\u00f3n de la imagen"],"Unsupported":["No compatible"],"EXT. XANADU - FAINT DAWN - 1940 (MINIATURE)\nWindow, very small in the distance, illuminated.\nAll around this is an almost totally black screen. Now, as the camera moves slowly towards the window which is almost a postage stamp in the frame, other forms appear;":["MONTA\u00d1A . EXTERIOR - NOCHE\nLa luz incierta que precede al amanecer dibuja con dificultad los riscos y matojos del monte. \nSube niebla del valle. "],"Matt Mullenweg":["Matt Mullenweg"],"Header label":["Etiqueta de la cabecera"],"Footer label":["Etiqueta del pie de p\u00e1gina"],"WHAT was he doing, the great god Pan,\n\tDown in the reeds by the river?\nSpreading ruin and scattering ban,\nSplashing and paddling with hoofs of a goat,\nAnd breaking the golden lilies afloat\n    With the dragon-fly on the river.":["Al andar se hace camino\ny al volver la vista atr\u00e1s\nse ve la senda que nunca\nse ha de volver a pisar.\nCaminante no hay camino\nsino estelas en la mar..."],"poem":["poema"],"Poster image":["Imagen del p\u00f3ster"],"Social Icons":["\u00cdconos de redes sociales"],"Display icons linking to your social media profiles or websites.":["Muestra iconos enlazando con tus perfiles de medios sociales o webs."],"block keywords\u0004links":["enlaces"],"Social Icon":["\u00cdcono de redes sociales"],"%s label":["Etiqueta de %s"],"Link label":["Etiqueta del enlace"],"Briefly describe the link to help screen reader users.":["Describe brevemente el enlace para ayudar a los usuarios de lectores de pantalla."],"Display an icon linking to a social media profile or website.":["Muestra un icono que enlaza a un perfil de medios sociales o una web."],"Display author name":["Mostrar el nombre del autor"]," \u2026 ":[" \u2026 "],"Add link to featured image":["Agregar enlace a la imagen destacada"],"Read more link text":["Texto del enlace \u00abLeer m\u00e1s\u00bb"],"read more":["Lee m\u00e1s"],"Toggle search label":["Alternar la etiqueta de b\u00fasqueda"],"Change button position":["Cambiar la posici\u00f3n del bot\u00f3n"],"No Button":["Sin bot\u00f3n"],"Button Outside":["Bot\u00f3n exterior"],"Button Inside":["Bot\u00f3n interior"],"Use button with icon":["Usar bot\u00f3n con icono"],"Combine blocks into a group.":["Combinar los bloques en un grupo."],"Subtitles":["Subt\u00edtulos"],"Captions":["Subt\u00edtulos"],"Edit %s":["Editar %s"],"Text tracks":["Pistas de texto"],"Edit track":["Editar track"],"Label":["Etiqueta"],"Source language":["Lenguaje fuente"],"Language tag (en, fr, etc.)":["Etiqueta de idioma (en, fr, etc.)"],"Kind":["Tipo"],"Remove track":["Eliminar pista"],"Add tracks":["Agregar pistas"],"Convert to blocks":["Convertir a bloques"],"Open links in new tab":["Abrir enlaces en una pesta\u00f1a nueva"],"Unlink":["Quitar enlace"],"sound":["sonido"],"Square":["Cuadrado"],"Upload":["Cargar"],"Text Color":["Color de texto"],"Empty":["Vac\u00edo"],"File":["Archivo"],"Auto":["Autom\u00e1tico"],"Embed a WordPress post.":["Incrusta una entrada de WordPress."],"Original":["Original"],"Number of items":["N\u00famero de elementos"],"Link settings":["Ajustes de enlace"],"Archives settings":["Ajustes de archivos"],"Display a monthly archive of your posts.":["Muestra un archivo por meses de tus entradas."],"Audio settings":["Ajustes de audio"],"Write caption\u2026":["Escribe la leyenda\u2026"],"Embed a simple audio player.":["Incrusta un sencillo reproductor de audio."],"Add text\u2026":["A\u00f1adir un texto..."],"Color settings":["Ajustes de color"],"Button":["Bot\u00f3n"],"block style\u0004Rounded":["Redondeado"],"Outline":["Contorno"],"Categories settings":["Ajustes de las categor\u00edas"],"Display a list of all categories.":["Muestra una lista de todas las categor\u00edas."],"Write code\u2026":["Escribe c\u00f3digo\u2026"],"Display code snippets that respect your spacing and tabs.":["Muestra fragmentos de c\u00f3digo que respetan tus espacios y tabuladores."],"A single column within a columns block.":["Una columna simple dentro de un bloque de columnas."],"Add a block that displays content in multiple columns, then add whatever content blocks you\u2019d like.":["A\u00f1ade un bloque que muestra contenido en varias columnas, luego a\u00f1ade cualquier bloque de contenido que quieras."],"Cover":["Cubrir"],"Add an image or video with a text overlay \u2014 great for headers.":["A\u00f1ade una imagen o v\u00eddeo con un texto superpuesto \u2014 genial para cabeceras."],"Border settings":["Ajustes del borde"],"Fixed background":["Fondo fijo"],"Overlay":["Superposici\u00f3n"],"Embed a tweet.":["Incrusta un tweet."],"music":["m\u00fasica"],"video":["video"],"Embed a YouTube video.":["Incrusta un v\u00eddeo de YouTube."],"Embed a Facebook post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Facebook."],"image":["imagen"],"Embed an Instagram post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Instagram."],"post":["Entrada"],"blog":["Blog"],"audio":["Audio"],"Embed SoundCloud content.":["Incrusta contenido de SoundCloud."],"Embed Spotify content.":["Incrusta contenido de Spotify."],"Embed Flickr content.":["Incrusta contenido de Mixcloud."],"Embed a Vimeo video.":["Incrusta un v\u00eddeo de TikTok."],"Embed an Animoto video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Animoto."],"Embed Cloudup content.":["Incrusta contenido de Issuu."],"Embed CollegeHumor content.":["Incrusta contenido de CollegeHumor."],"Embed a Dailymotion video.":["Incrusta un v\u00eddeo de Dailymotion."],"Embed Imgur content.":["Incrusta contenido de Imgur."],"Embed Issuu content.":["Incrusta contenido de Issuu."],"Embed Kickstarter content.":["Incrusta contenido de Kickstarter."],"Embed Meetup.com content.":["Incrusta contenido de Meetup.com."],"Embed Mixcloud content.":["Incrusta contenido de Mixcloud."],"Embed a Reddit thread.":["Incrusta un debate de Reddit."],"Embed ReverbNation content.":["Incrusta contenido de ReverbNation."],"Embed Screencast content.":["Incrusta contenido de Screencast."],"Embed Scribd content.":["Incrusta contenido de Scribd."],"Embed Slideshare content.":["Incrusta contenido de Slideshare."],"Embed SmugMug content.":["Incrusta contenido de SmugMug."],"Embed Speaker Deck content.":["Incrusta contenido de Speaker Deck."],"Embed a TED video.":["Incrusta un v\u00eddeo de TED."],"Embed a Tumblr post.":["Incrusta una publicaci\u00f3n de Tumblr."],"Embed a VideoPress video.":["Incrusta un v\u00eddeo de VideoPress."],"Embed a WordPress.tv video.":["Incrusta un v\u00eddeo de WordPress.tv."],"This embed will preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Este incrustado mantendr\u00e1 su relaci\u00f3n de aspecto cuando el navegador cambie de tama\u00f1o."],"This embed may not preserve its aspect ratio when the browser is resized.":["Este incrustado podr\u00eda no mantener su relaci\u00f3n de aspecto cuando el navegador cambie de tama\u00f1o."],"Edit URL":["Editar la URL"],"Media settings":["Ajustes de medios"],"Resize for smaller devices":["Cambia el tama\u00f1o para dispositivos m\u00e1s peque\u00f1os."],"Embedding\u2026":["Incrustando\u2026"],"%s URL":["URL de %s"],"Enter URL to embed here\u2026":["Introduce aqu\u00ed la URL a incrustar\u2026"],"button label\u0004Embed":["Incrustar"],"Embedded content from %s":["Incrustar contenido de %s"],"Thumbnails are cropped to align.":["Las miniaturas se recortan alineadas."],"Thumbnails are not cropped.":["Las miniaturas no se recortan."],"Drag images, upload new ones or select files from your library.":["Arrastra im\u00e1genes, sube nuevas o elige archivos desde tu biblioteca."],"Crop images":["Recortar la imagen"],"Display multiple images in a rich gallery.":["Muestra m\u00faltiples im\u00e1genes en una galer\u00eda enriquecida."],"images":["im\u00e1genes"],"photos":["fotos"],"Write heading\u2026":["Escribe el encabezado\u2026"],"Heading %d":["Encabezado %d"],"Heading":["T\u00edtulo 6"],"Introduce new sections and organize content to help visitors (and search engines) understand the structure of your content.":["Introduce nuevas secciones y organiza el contenido para ayudar a los visitantes (y a los motores de b\u00fasqueda) a comprender la estructura de tu contenido."],"title":["t\u00edtulo"],"subtitle":["subtitulo"],"Image settings":["Ajustes de las im\u00e1genes"],"Alt text (alternative text)":["Texto alt (texto alternativo)"],"Insert an image to make a visual statement.":["Inserta una imagen para hacer una declaraci\u00f3n visual"],"photo":["foto"],"Showing large initial letter.":["Mostrando letra inicial grande."],"Toggle to show a large initial letter.":["Alternar para mostrar una letra inicial grande."],"Text settings":["Ajustes de texto"],"Drop cap":["Capitalizar"],"Start with the building block of all narrative.":["Empieza con el bloque que cimienta toda la narrativa."],"text":["texto"],"Write quote\u2026":["Escribe la cita\u2026"],"Write citation\u2026":["Escribe una cita..."],"Give quoted text visual emphasis. \"In quoting others, we cite ourselves.\" \u2014 Julio Cort\u00e1zar":["Da un \u00e9nfasis visual al texto citado. \u00abAl citar a otros, nos citamos a nosotros mismos\u00bb \u2014 Julio Cort\u00e1zar"],"blockquote":["Citar"],"block style\u0004Large":["Grande"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Empieza a escribir o escribe \/ para elegir un bloque"],"Paragraph block":["Bloque de p\u00e1rrafo"],"Empty block; start writing or type forward slash to choose a block":["Bloque vac\u00edo; comience a escribir o escriba una barra diagonal para elegir un bloque."],"This image has an empty alt attribute; its file name is %s":["Esta imagen tiene el atributo alt vac\u00edo; su nombre de archivo es %s"],"This image has an empty alt attribute":["Esta imagen tiene vacio el atributo alt"],"button label\u0004Try again":["Intentar de nuevo "],"button label\u0004Convert to link":["Convertir en un enlace"],"Embed Crowdsignal (formerly Polldaddy) content.":["Insertar contenido de Crowdsignal (anteriormente Polldaddy)."],"block style\u0004Default":["Por defecto"],"ebook":["Libro electr\u00f3nico"],"Embed Amazon Kindle content.":["Incrustar contenido de Amazon Kindle."],"Sorry, this content could not be embedded.":["Lo siento, este contenido no se puede incrustar."],"Embedded content from %s can't be previewed in the editor.":["El contenido incrustado desde %s no se puede previsualizar en el editor."],"image %1$d of %2$d in gallery":["Imagen %1$d de %2$d en la galer\u00eda"],"Focal point picker":["Selector del punto focal"],"Prompt visitors to take action with a button-style link.":["Anima a los visitantes a que realicen alguna acci\u00f3n con un grupo de enlaces estilo bot\u00f3n."],"link":["Enlace"],"posts":["Entradas"],"archive":["Archivar"],"Paste a link to the content you want to display on your site.":["Pega un enlace al contenido que quieras mostrar en tu sitio."],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/embeds\/"],"Learn more about embeds":["Aprende m\u00e1s sobre los incrustados"],"In a village of La Mancha, the name of which I have no desire to call to mind, there lived not long since one of those gentlemen that keep a lance in the lance-rack, an old buckler, a lean hack, and a greyhound for coursing.":["En un lugar de la Mancha, de cuyo nombre no quiero acordarme, no ha mucho tiempo que viv\u00eda un hidalgo de los de lanza en astillero, adarga antigua, roc\u00edn flaco y galgo corredor."],"Code is Poetry":["El c\u00f3digo es poes\u00eda"],"Move image backward":["Mover la imagen hacia atr\u00e1s"],"Move image forward":["Mover la imagen hacia delante"],"Write gallery caption\u2026":["Escribe la leyenda de la galer\u00eda..."],"Describe the purpose of the image":["Describe el prop\u00f3sito de la imagen"],"Leave empty if the image is purely decorative.":["D\u00e9jalo vac\u00edo si la imagen es puramente decorativa."],"Mont Blanc appears\u2014still, snowy, and serene.":["El Mont Blanc aparece\u2014quieto, nevado y sereno."],"Clear Media":["Vaciar los medios"],"Upload an image or video file, or pick one from your media library.":["Sube un archivo de imagen o v\u00eddeo o elige uno de tu biblioteca de medios."],"<strong>Snow Patrol<\/strong>":["<strong>Patrulla de la nieve<\/strong>"],"Open in new tab":["Abrir en una nueva pesta\u00f1a"],"cite":["cita"],"In quoting others, we cite ourselves.":["Al citar a otros, nos citamos a nosotros mismos."],"Border radius":["Radio del borde"],"Link rel":["Rel del enlace"],"Call to Action":["Llamada a la acci\u00f3n"],"Fill":["Rellenar"],"Two columns; equal split":["Dos columnas; igual separaci\u00f3n"],"Two columns; one-third, two-thirds split":["Dos columnas; separaci\u00f3n de un tercio, dos tercios"],"Two columns; two-thirds, one-third split":["Dos columnas; separaci\u00f3n de dos tercios, un tercio "],"Three columns; equal split":["Tres columnas; igual separaci\u00f3n"],"Three columns; wide center column":["Tres columnas; columna ancha centrada"],"Etiam et egestas lorem. Vivamus sagittis sit amet dolor quis lobortis. Integer sed fermentum arcu, id vulputate lacus. Etiam fermentum sem eu quam hendrerit.":["Ll\u00e9vame al sircoo no puedor por la gloria de mi madre por la gloria de mi madre va ust\u00e9 muy cargadoo diodenoo al ataquerl ll\u00e9vame al sircoo no te digo trigo por no llamarte Rodrigor. "],"Nam risus massa, ullamcorper consectetur eros fermentum, porta aliquet ligula. Sed vel mauris nec enim.":["A peich amatomaa apetecan a wan de la pradera va ust\u00e9 muy cargadoo por la gloria de mi madre est\u00e1 la cosa muy malar condemor."],"Note: Autoplaying audio may cause usability issues for some visitors.":["Aviso: la reproducci\u00f3n autom\u00e1tica de audio puede provocar problemas de uso para algunos visitantes."],"Column settings":["Configuraci\u00f3n de columna"],"Image size":["Tama\u00f1o de la imagen"],"Open Media Library":["Abrir la biblioteca de medios"],"Embed a TikTok video.":["Incrusta un v\u00eddeo de TikTok."],"Title attribute":["Atributo del t\u00edtulo"],"Describe the role of this image on the page.":["Describe el papel de esta imagen en la p\u00e1gina."],"(Note: many devices and browsers do not display this text.)":["(Nota: muchos dispositivos y navegadores no muestran este texto.)"],"Change heading level":["Cambiar el nivel del encabezado"],"Level %s. Empty.":["Nivel %s. Vac\u00edo."],"Level %1$s. %2$s":["Nivel %1$s. %2$s"],"ADD MEDIA":["A\u00d1ADIR MEDIOS"],"Gallery settings":["Ajustes de la galer\u00eda"],"Link to":["Enlazar a"],"podcast":["podcast"],"recording":["grabaci\u00f3n"],"Buttons":["Botones "],"Prompt visitors to take action with a group of button-style links.":["Anima a los visitantes a que realicen alguna acci\u00f3n con un grupo de enlaces estilo bot\u00f3n."],"\/\/ A \"block\" is the abstract term used\n\/\/ to describe units of markup that\n\/\/ when composed together, form the\n\/\/ content or layout of a page.\nregisterBlockType( name, settings );":["\/\/ Un \u00abbloque\u00bb es el t\u00e9rmino abstracto utilizado\n\/\/ para describir las unidades de marcado que\n\/\/ cuando se componen juntos, forman el\n\/\/ contenido o dise\u00f1o de una p\u00e1gina.\nregisterBlockType( nombre, ajustes );"],"Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis.":["Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Praesent et eros eu felis."],"Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et.":["Suspendisse commodo neque lacus, a dictum orci interdum et."],"social":["social"],"survey":["encuesta"],"Aspect Ratio":["Relaci\u00f3n de aspecto"],"Landscape":["Horizontal"],"16:10":["16:10"],"16:9":["16:9"],"4:3":["4:3"],"3:2":["3:2"],"Portrait":["Vertical"],"10:16":["10:16"],"9:16":["9:16"],"3:4":["3:4"],"2:3":["2:3"],"Could not edit image. %s":["No se pudo editar la imagen. %s"],"Zoom":["Zoom"],"Rotate":["Rotar"],"Image uploaded.":["Imagen subida."],"Crop":["Recortar"],"Upload external image":["Subir imagen externa"],"Edit gallery image":["Editar imagen de la galer\u00eda"],"Browser default":["Navegador por defecto"],"Color Settings":["Ajustes de color"],"This column count exceeds the recommended amount and may cause visual breakage.":["Este recuento de columnas supera la cantidad recomendada y puede causar una rotura visual."],"50 \/ 50":["50 \/ 50"],"30 \/ 70":["30 \/ 70"],"70 \/ 30":["70 \/ 30"],"33 \/ 33 \/ 33":["33 \/ 33 \/ 33"],"25 \/ 50 \/ 25":["25 \/ 50 \/ 25"],"Minimum height of cover":["Altura m\u00ednima del fondo"],"Change content position":["Cambiar posici\u00f3n del contenido"],"Opacity":["Opacidad"],"picture":["imagen"],"Find out more":["M\u00e1s informaci\u00f3n"],"100":["100"],"One column":["Una columna"],"Repeated background":["Repetir el Fondo"],"Edit":["Editar"],"Save":["Guardar"],"Insert row before":["Insertar fila antes"],"Insert row after":["Insertar fila despu\u00e9s"],"Delete row":["Eliminar fila"],"Insert column before":["Insertar columna antes"],"Insert column after":["Insertar columna despu\u00e9s"],"Column":["Columna"],"Paragraph":["P\u00e1rrafo"],"Dimensions":["Dimensiones"],"Link":["Enlace"],"Background Color":["Color de fondo"],"Page break":["Salto de p\u00e1gina"],"Delete column":["Eliminar columna"],"Background color":["Color de fondo"],"Text color":["Color de texto"],"editor button\u0004Left to right":["De izquierda a derecha"],"Color":["Color"],"No posts found.":["No se encontraron entradas."],"Apply":["Aplicar"],"Excerpt":["Extracto"],"Select":["Seleccionar"],"Default":["Por defecto"],"Remove image":["Eliminar imagen"],"Replace image":["Reemplazar imagen"],"Edit image":["Editar imagen"],"Select poster image":["Seleccionar la imagen del p\u00f3ster"],"Preview":["Vista previa"],"Remove":["Eliminar"],"Attachment Page":["P\u00e1gina de ficheros adjuntos"],"Media File":["Fichero multimedia"],"Columns":["Columnas"],"Replace":["Reemplazar"],"Metadata":["Metadatos"],"Autoplay":["Reproducci\u00f3n autom\u00e1tica"],"Display Settings":["Ajustes de visualizaci\u00f3n"],"Copied!":["Copiado"],"List view":["Vista de la lista"],"Grid view":["Vista en cuadr\u00edcula"],"Categories":["Categor\u00edas"],"None":["Ninguna"],"RSS":["RSS"],"Cancel":["Cancelar"],"Archives":["Archivo"],"Close":["Cerrar"],"(no title)":["(sin t\u00edtulo)"],"Width":["Ancho"],"Show post counts":["Mostrar cantidad de entradas"],"Calendar":["Calendario"],"Show hierarchy":["Mostrar jerarqu\u00eda"],"Tag Cloud":["Nube de etiquetas"],"Code":["C\u00f3digo"],"Loop":["Loop"],"Quote":["Citar"],"Image":["Imagen"],"Display as dropdown":["Mostrar como men\u00fa desplegable"],"Preload":["Precarga"],"Audio":["Audio"],"Video":["V\u00eddeo"],"A cloud of your most used tags.":["Una nube de sus etiquetas m\u00e1s utilizadas."],"(Untitled)":["(Sin t\u00edtulo)"],"Contact us":["Cont\u00e1ctanos"],"Custom HTML":["HTML personalizado"],"Chapters":["Cap\u00edtulos"],"English":["Ingl\u00e9s"],"Gallery":["Galer\u00eda"],"Write title\u2026":["Escribe un t\u00edtulo..."],"A calendar of your site\u2019s posts.":["Un calendario para las entradas de su sitio."],"by %s":["por %s"],"URL":["URL"],"Search":["Buscar"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/block-library.js"}}